\section{Анализ объекта управления}\label{sec:plant_analysis}

Проверим объект \eqref{eq:obj_of_control_d_x}, \eqref{eq:obj_of_control_y}  на предмет устойчивости, управляемости и наблюдаемости.

Переходная функция системы:
%
\begin{equation*}
    W(s) = \frac{s + 2}{s^2 + 2s - 1}
\end{equation*}
%
Полюсы:
%
\begin{eqnarray*}
    p^2 + 2p - 1 = 0 \\
    p = ±\sqrt{2} - 1
\end{eqnarray*}
%
Так как вещественная часть одного из полюсов находится в правой полуплоскости, то объект неустойчив.

Матрица управляемости:
%
\begin{equation*}
    U_c = [BA \quad BA^2] = 
    \begin{bmatrix}
        0  &   1 \\
        1  &  -2
    \end{bmatrix}
\end{equation*}
%
Ранг матрицы $rank(U_c) = 2$ равен максимальной степени полинома числителя, следовательно объект полностью управляем.

Матрица наблюдаемости:
%
\begin{equation*}
    U_o = [C \quad CA] = 
    \begin{bmatrix}
        2  &   1 \\
        1  &   0
    \end{bmatrix}
\end{equation*}
%
Ранг матрицы $rank(U_o) = 2$ равен максимальной степени полинома числителя, следовательно объект полностью управляем.



